新移民北上打機玩《食雞》 新移民阿媽聲淚俱下：大陸新抱好可憐

孖B的17歲內地媽媽，因為雙程證到期，要返內地辦理證件才能回港照顧BB，一對孖B現時留院由祖母看顧。祖母提到兒子的任性，心痛落淚：「個仔太唔聽話，點解生咗個咁既仔！」她坦言昨日報警只謂懲罰兒子，不料卻累及媳婦，非常心痛「佢好可憐，咁細個嫁呢樣既老公！」她透露，內地出生的兒子近年沉迷手機及電腦遊戲，包括在中港大熱的《食雞》（正名是《絕地求生》），幾乎每周都返內地數天打機，孖B乏人照顧，令做母親的心痛及無奈，感前路茫茫。

孖B的祖母姓岑50歲，3年前帶同與前夫所生的兒子內由地來港。兒媳在內地時，是同一學校不同年級的同學，去年奉子成婚。

岑女士坦言兒子不生性，即使已為人父，還是沉迷打機，特別是近月大熱的網上遊戲《食雞》。「個個禮拜去，無一次唔去；去一日都唔返嚟，呢D已經好正常。」兒子做裝修散工，日薪約500元，但從來沒有給家用，「一有錢就（返內地）攞去打機，BB出世要用既錢，都係我畀。」她在菜檔工作，主要返夜班，但仍不時要幫手照顧兒子BB，心力交瘁。

她指媳婦才17歲，什麼也不懂。「我唔怪佢(媳婦)，自己一個人湊住兩個BB，點湊呀？飯都唔到口。」她從不護短「個仔真係太唔聽話，點解生咗個咁既仔？ 點解咁唔聽話，我都唔明白。有人性既都知道，老媽子幾十歲，單親家庭離咗婚，個新抱又細，佢要做嘢嘛!」說時聲淚俱下。

其實媳婦是打算將BB帶返內地娘家，由自己母親湊，原定昨日替BB領取回鄉證，不料兒子於周一凌晨卻突然出門，媳婦急急北上尋夫。「佢(媳婦)話去咗拿拿聲返嚟既，點知又係幾個鐘，搵咗好多地方都搵唔到。」她一怒之下報警，目的是要找兒子出來，豈料如今媳婦惹官非。岑女士含淚撐媳婦：「佢好可憐，咁細過嫁呢樣既老公。佢阿媽唔傷心呀？佢阿媽心痛過我啦！我都係女人嚟既！」

她指媳婦已經刻盡母責，「有次BB瞓咗，個仔叫佢去深圳玩幾個鐘，新抱都唔去。」岑女士指如今「個仔唔見咗，我又要返工，好煩呀！」一家幾口全靠她菜檔工作的入息，相當吃力。她歎說：「你(仔)可以唔生呀！生咗又係我(養)，一路檢查BB，都係我，洗咗好多錢。新抱都可憐，十幾歲嫁畀佢，17歲識咩啫！唔怪得佢。我報警唔知道會搞到個新抱，以為搞個仔，搵到佢教訓吓。」

《食雞》正式中文名叫《絕地求生》（簡稱PUBG），是一款2017年由南韓推出的多人網上射擊遊戲。每局遊戲會安排玩家在荒島混戰，需要互相追殺，「死淨種」會成為贏家，由於贏家會見到句「winner winner, chicken dinner」（意思是贏家今晚有得食雞肉），所以香港玩家戲這款遊戲叫《食雞》。此遊戲有電腦版、Xbox One版、Android及iOS等多個版本，在全球包括中港都非常流行。

食雞外勞

唔識教咪撚生，老野成50歲人諗野都on99,個大陸妹17歲人有幾多野唔識啊？不過最on9係比你個仆街仔中出姐。

返大陸食雞定叫雞啊

又係畀人用槍指住逼嚟香港嘅贏國人

點解要返大陸打 冇錢買電腦？

香港仲可憐呀

屌冚家落曬嚟，仲要死返上去打機，幾無腦先會咁做

成家支那人又要走落嚟

食兩個禮拜雞就返落嚟

抵撚死 成家死番上大陸住就乜事都無啦

因為個新抱揸雙程證，所以報警搞到佢要返去

而家明成日話深圳好個d係咩人啦？

屌你老母冚家支那蝗落晒嚟

全家返支那乜事都冇

成家死返上去啦，無人會可憐你地

呀婆, 個仔搞成咁咪就係因為你唔識教囉, 仲好意思問點解, 而家又累埋下一代

篇文真係睇得好辛苦

一路講惹官非，但又唔撚講惹左咩官非，係咪雙程證到期？咁叫乜野官非

又要打錯字 都唔撚proofread下

應該係疏忽照顧小童

要睇埋另一篇，個奶奶報警之後，個新抱被警察告疏忽照顧兒童之類嘅罪

推佢出去做啦
17歲妙齡人妻家有初生兒忍痛工作
三年包上樓

其實點解會淨係告老母

佢老母咁潮，知道個仔玩"食雞"，定係記者老作?